<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- generator="wordpress/2.3.3" -->
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	>

<channel>
	<title>[&#124;] m.tacker.org &#187; Ausbau</title>
	<link>https://m.tacker.org</link>
	<description>Aus meinem Alltag.</description>
	<pubDate>Mon, 24 Mar 2008 11:44:47 +0000</pubDate>
	<generator>http://wordpress.org/?v=2.3.3</generator>
	<language>en</language>
			<item>
		<title>Der Ofen ist da.</title>
		<link>https://m.tacker.org/881.der-ofen-ist-da.html</link>
		<comments>https://m.tacker.org/881.der-ofen-ist-da.html#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 06 Feb 2008 14:46:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Markus Tacker</dc:creator>
		
		<category><![CDATA[Ausbau]]></category>

		<category><![CDATA[feuer]]></category>

		<category><![CDATA[Ofen]]></category>

		<category><![CDATA[Xeoos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://m.tacker.org/881.der-ofen-ist-da.html</guid>
		<description><![CDATA[
Eines der letzten Puzzlestücke unseres Ausbaus wurde heute geliefert und auch gleich in Betrieb genommen &#8212; hoffentlich wird es auch die nächsten Tage nochmal richtig kalt &#8230;
Weitere Fotos finden sich hier.
Copyright © 2002-2008 Markus Tacker
Dieser Feed ist nur für den persönlichen, nicht gewerblichen Gebrauch bestimmt. Eine Verwendung dieses Feeds auf anderen Webseiten verstößt gegen das [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img src='https://m.tacker.org/wp-content/uploads/2008/02/xeoos_young.jpg' alt='Xeoos Young' class='full' /></p>
<p>Eines der letzten Puzzlestücke unseres Ausbaus wurde heute geliefert und auch gleich in Betrieb genommen &mdash; hoffentlich wird es auch die nächsten Tage nochmal richtig kalt &#8230;</p>
<p>Weitere Fotos finden sich <a href="http://m.tacker.org/album/v/Ausbau/Ofen/">hier</a>.</p>
<small>Copyright © 2002-2008 Markus Tacker<br/>
Dieser Feed ist nur für den persönlichen, nicht gewerblichen Gebrauch bestimmt. Eine Verwendung dieses Feeds auf anderen Webseiten verstößt gegen das Urheberrecht. Wenn Sie diesen Inhalt nicht in Ihrem News-Reader lesen, so macht sich die Site, die Sie betrachten, der Urheberrechtsverletzung schuldig. Mit einer Veröffentlichung akzeptiert der Beitreiber ein Nutzungsgebühr i.H.v. 50 EUR pro Beitrag und angefangenem Monat. (digitalfingerprint: 5ad2eae7e9494dddd893a07769d9422e (192.168.1.100) )</small>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://m.tacker.org/881.der-ofen-ist-da.html/feed</wfw:commentRss>
		</item>
		<item>
		<title>Denkmalschutz zufrieden</title>
		<link>https://m.tacker.org/762.denkmalschutz-zufrieden.html</link>
		<comments>https://m.tacker.org/762.denkmalschutz-zufrieden.html#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 24 Jul 2007 11:27:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Markus Tacker</dc:creator>
		
		<category><![CDATA[Ausbau]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://m.tacker.org/762.denkmalschutz-zufrieden.html</guid>
		<description><![CDATA[Heute morgen war Herr Reinhard vom Denkmalschutz zur Abnahme bei uns &#8212; und er hatte nichts zu meckern. Er zeigte sich sogar sehr begeistert über die Wohnung und die Dachterrasse.
Copyright © 2002-2008 Markus Tacker
Dieser Feed ist nur für den persönlichen, nicht gewerblichen Gebrauch bestimmt. Eine Verwendung dieses Feeds auf anderen Webseiten verstößt gegen das Urheberrecht. [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Heute morgen war Herr Reinhard vom Denkmalschutz zur Abnahme bei uns &mdash; und er hatte nichts zu meckern. Er zeigte sich sogar sehr begeistert über die Wohnung und die Dachterrasse.</p>
<small>Copyright © 2002-2008 Markus Tacker<br/>
Dieser Feed ist nur für den persönlichen, nicht gewerblichen Gebrauch bestimmt. Eine Verwendung dieses Feeds auf anderen Webseiten verstößt gegen das Urheberrecht. Wenn Sie diesen Inhalt nicht in Ihrem News-Reader lesen, so macht sich die Site, die Sie betrachten, der Urheberrechtsverletzung schuldig. Mit einer Veröffentlichung akzeptiert der Beitreiber ein Nutzungsgebühr i.H.v. 50 EUR pro Beitrag und angefangenem Monat. (digitalfingerprint: 5ad2eae7e9494dddd893a07769d9422e (192.168.1.100) )</small>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://m.tacker.org/762.denkmalschutz-zufrieden.html/feed</wfw:commentRss>
		</item>
		<item>
		<title>Pflanzen für die Dachterrasse</title>
		<link>https://m.tacker.org/746.pflanzen-fur-die-dachterrasse.html</link>
		<comments>https://m.tacker.org/746.pflanzen-fur-die-dachterrasse.html#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 25 May 2007 20:24:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Markus Tacker</dc:creator>
		
		<category><![CDATA[Ausbau]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://m.tacker.org/746.pflanzen-fur-die-dachterrasse.html</guid>
		<description><![CDATA[Damit es auf der Dachterrasse nicht ganz so kahl aussieht, habe ich mich mal im Katalog von Gärtner Pötschke umgeschaut. Da die Terrasse nach Süd-Osten zeigt, stehen die Pflanzen im Sommer den ganzen Tag in der Sonne. Wichtig ist also, dass die Pflanzen extreme Sonne aushalten. Ich lege auf jeden Fall auch Wert darauf, dass [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img src='https://m.tacker.org/wp-content/uploads/2007/05/resized_275039_7654.jpg' alt='Blaue Clematis' class='right' />Damit es auf der Dachterrasse nicht ganz so kahl aussieht, habe ich mich mal im Katalog von <a href="http://www.poetschke.de/">Gärtner Pötschke</a> umgeschaut. Da die Terrasse nach Süd-Osten zeigt, stehen die Pflanzen im Sommer den ganzen Tag in der Sonne. Wichtig ist also, dass die Pflanzen extreme Sonne aushalten. Ich lege auf jeden Fall auch Wert darauf, dass die Pflanzen nicht so viel Wasser brauchen.</p>
<p>Das sind so die ersten Kandidaten:</p>
<h3>Clematis</h3>
<p>Für die Rankgitter, die wir auf Anordnung der Denkmalschutzbehörde an den Seiten des Dachaufbaus anbringen müssen, dürften <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Clematis">Clematis</a> ganz gut passen. Das sind stark wachsende, relative anspruchslose Kletterpflanzen mit vielen Blüten, die auch im Kübel wachsen können &mdash; z.B. <a href="http://www.poetschke.de/orbiz/DigiTrade/82118ffcf73eb6434565e57735aa877d/Anemonenwaldrebe-Elisabeth--193d1a123285.html?query=330337">Anemonenwaldrebe Elisabeth</a> oder <a href="http://www.poetschke.de/orbiz/DigiTrade/82118ffcf73eb6434565e57735aa877d/Waldrebe-The-President--193d1a117075.html?query=330319">Waldrebe The President</a>.</p>
<h3>Obst</h3>
<p>Für den Obstsalat noch ein paar interessante Sorten: kletternde <a href="http://www.poetschke.de/orbiz/DigiTrade/82118ffcf73eb6434565e57735aa877d/Klettererdbeere-Mountainstar-getopft--412d1a117359.html?query=klettererdbeere">Erd-</a> und <a href="http://www.poetschke.de/orbiz/DigiTrade/82118ffcf73eb6434565e57735aa877d/Rote-Saeulen-Johannisbeere--182d1a123530.html?query=431037">Johannisbeeren</a>. </p>
<h3>Andere?</h3>
<p>Eventuell noch eine Palme. Oder irgendeine andere von den hundert (wörtlich) Pflanzen, die meine Mutter bei uns im Haus verteilt hat.</p>
<small>Copyright © 2002-2008 Markus Tacker<br/>
Dieser Feed ist nur für den persönlichen, nicht gewerblichen Gebrauch bestimmt. Eine Verwendung dieses Feeds auf anderen Webseiten verstößt gegen das Urheberrecht. Wenn Sie diesen Inhalt nicht in Ihrem News-Reader lesen, so macht sich die Site, die Sie betrachten, der Urheberrechtsverletzung schuldig. Mit einer Veröffentlichung akzeptiert der Beitreiber ein Nutzungsgebühr i.H.v. 50 EUR pro Beitrag und angefangenem Monat. (digitalfingerprint: 5ad2eae7e9494dddd893a07769d9422e (192.168.1.100) )</small>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://m.tacker.org/746.pflanzen-fur-die-dachterrasse.html/feed</wfw:commentRss>
		</item>
		<item>
		<title>Die Treppe ist da!</title>
		<link>https://m.tacker.org/731.die-treppe-ist-da.html</link>
		<comments>https://m.tacker.org/731.die-treppe-ist-da.html#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 11 May 2007 11:48:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Markus Tacker</dc:creator>
		
		<category><![CDATA[Ausbau]]></category>

		<category><![CDATA[Video]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://m.tacker.org/731.die-treppe-ist-da.html</guid>
		<description><![CDATA[Eigentlich hatten wir uns auf eine viel längere Wartezeit eingestellt, da wir mit dem Treppen-Lieferanten so unserer Probleme hatten, aber Anfang der Woche schlug dann ein Fax beim Architekten auf, in dem die Montage der Treppe für heute angekündigt wurde &#8212; und tatsächlich waren heute zwei Mitarbeiter des Subunternehmers da und haben die Treppe inklusive [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Eigentlich hatten wir uns auf eine viel längere Wartezeit eingestellt, da wir mit dem Treppen-Lieferanten <a href="https://m.tacker.org/722.erste-verzogerung-treppe.html">so unserer Probleme hatten</a>, aber Anfang der Woche schlug dann ein Fax beim Architekten auf, in dem die Montage der Treppe für heute angekündigt wurde &mdash; und tatsächlich waren heute zwei Mitarbeiter des Subunternehmers da und haben die Treppe inklusive Baustufen montiert.</p>
<p>Natürlich fehlt noch das Geländer und die endgültigen Stufen, aber so können jetzt auch die Trockenbauer ihre Arbeiten abschließen und wir endlich komplett tapezieren.</p>
<p>Natürlich habe ich die erste Begehung der Treppe auch auf Video gebannt.</p>
<div style="text-align: center"><object type="application/x-shockwave-flash" data="http://video.google.com/googleplayer.swf?docId=-3920639887886167430&#038;hl=de" width="322" height="268">
<param name="movie" value="http://video.google.com/googleplayer.swf?docId=-3920639887886167430&#038;hl=de" /></object></div>
<small>Copyright © 2002-2008 Markus Tacker<br/>
Dieser Feed ist nur für den persönlichen, nicht gewerblichen Gebrauch bestimmt. Eine Verwendung dieses Feeds auf anderen Webseiten verstößt gegen das Urheberrecht. Wenn Sie diesen Inhalt nicht in Ihrem News-Reader lesen, so macht sich die Site, die Sie betrachten, der Urheberrechtsverletzung schuldig. Mit einer Veröffentlichung akzeptiert der Beitreiber ein Nutzungsgebühr i.H.v. 50 EUR pro Beitrag und angefangenem Monat. (digitalfingerprint: 5ad2eae7e9494dddd893a07769d9422e (192.168.1.100) )</small>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://m.tacker.org/731.die-treppe-ist-da.html/feed</wfw:commentRss>
		</item>
		<item>
		<title>Hoffentlich gut versichert</title>
		<link>https://m.tacker.org/726.hoffentlich-gut-versichert.html</link>
		<comments>https://m.tacker.org/726.hoffentlich-gut-versichert.html#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 07 May 2007 17:34:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Markus Tacker</dc:creator>
		
		<category><![CDATA[Ausbau]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://m.tacker.org/726.hoffentlich-gut-versichert.html</guid>
		<description><![CDATA[Versicherung sind im Grunde genommen ein Wette. Ich wette mit der Versicherung darum, ob einer Person, einem Gegenstand oder einer Immobilie etwas passiert. Ich setze auf den Schaden &#8212; die Versicherung darauf, das alles heil bleib. Mein Einsatz ist die Prämie für die Versicherung. Wenn die Versicherung gewinnt, behält sie einen Teil der Prämie. Wenn [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img src='https://m.tacker.org/wp-content/uploads/2007/05/blauhelm.jpg' alt='Blauhelm' class="right" />Versicherung sind im Grunde genommen ein Wette. Ich wette mit der Versicherung darum, ob einer Person, einem Gegenstand oder einer Immobilie etwas passiert. Ich setze auf den Schaden &mdash; die Versicherung darauf, das alles heil bleib. Mein Einsatz ist die Prämie für die Versicherung. Wenn die Versicherung gewinnt, behält sie einen Teil der Prämie. Wenn ich gewinne, bekomme ich den Schaden ersetzt. </p>
<p>Auch für den Ausbau gibt es natürlich passende Versicherungen &mdash; und nicht nur eine.</p>
<h3>Bauhelferversicherung</h3>
<p>Die Bauhelferversicherung versichert die Helfer. Denn bei einem Unfall auf der Baustelle sind diese nicht durch die eigene Unfallversicherung versichert. Gerade bei uns auf der Baustelle hatten wir mit dem Abriss der Schornsteine und dem Gerüst mehrere Gefahrenquellen, bei denen mehr passieren kann, als sich ein paar blaue Flecken zu holen.</p>
<h3>Bauherrenhaftpflicht</h3>
<p>Die Bauherrenhaftpflicht greift dann, wenn im Zuge der Baumaßnahmen ein Dritter geschädigt wird, z.B. wenn ein Stein vom Gerüst fällt. Sie ist also dringend nötig, denn die normal private Haftpflicht deckt diesen Bereich nicht ab.</p>
<h3>Bauleistungsversicherung</h3>
<p>Recht interessant ist diese Versicherung. Das Problem ist folgendes: Sobald ein Handwerker seine Werk abgeschlossen hat, geht es in das Eigentum des Bauherren über. Da es aber bis zum Abschluss der Bauarbeiten nicht von der Elementarschadenversicherung des Hauses abgesichert ist, greift die Bauleistungsversicherung, wenn das Gewerk durch Elementarschäden oder durch Personen beschädigt oder zerstört wird.</p>
<h3>Einsturzversicherung</h3>
<p>Zu guter Letzt tritt noch dieser Exot auf die Bühne. Da wir es mit einem Altbau zu tun haben, kann man sich nicht hundertprozentig auf die Bausubstanz verlassen. Grundsätzlich sind natürlich alle ausführenden Handwerker dafür verantwortlich, dass bei ihrere Arbeit das Gebäude nicht beschädigt wird. Nur kann das bei einem Altbau schnell passieren &mdash; und einen Schuldigen zu finden und auch zur Reparatur zu bewegen kann da einige Zeit in Anspruch nehmen. Die Einsturzversicherung greift dann und leistet sofort, damit die Bauarbeiten durch einen möglichen Rechtsstreit nicht unterbrochen werden.</p>
<small>Copyright © 2002-2008 Markus Tacker<br/>
Dieser Feed ist nur für den persönlichen, nicht gewerblichen Gebrauch bestimmt. Eine Verwendung dieses Feeds auf anderen Webseiten verstößt gegen das Urheberrecht. Wenn Sie diesen Inhalt nicht in Ihrem News-Reader lesen, so macht sich die Site, die Sie betrachten, der Urheberrechtsverletzung schuldig. Mit einer Veröffentlichung akzeptiert der Beitreiber ein Nutzungsgebühr i.H.v. 50 EUR pro Beitrag und angefangenem Monat. (digitalfingerprint: 5ad2eae7e9494dddd893a07769d9422e (192.168.1.100) )</small>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://m.tacker.org/726.hoffentlich-gut-versichert.html/feed</wfw:commentRss>
		</item>
		<item>
		<title>Terassenbelag</title>
		<link>https://m.tacker.org/721.terassenbelag.html</link>
		<comments>https://m.tacker.org/721.terassenbelag.html#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 19 Apr 2007 18:51:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Markus Tacker</dc:creator>
		
		<category><![CDATA[Ausbau]]></category>

		<category><![CDATA[most visited]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://m.tacker.org/721.terassenbelag.html</guid>
		<description><![CDATA[
Auf der Suche nach dem richtigen Terrassenbelag habe ich mich für europäische Lärche entschieden, da es hier keine bedenklichen Abbaumethoden gibt &#8212; im Gegensatz zur sibirischen Lärche. Tropenhölzern wie Bangkirai, kommen grundsätzlich für mich nicht in Frage.
Also habe ich mich in den letzten Wochen ausführlich mit der Frage beschäftigt, wie eine Dielen-Terrasse überhaupt gebaut wird, [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img src='https://m.tacker.org/wp-content/uploads/2007/04/terasse_render.jpg' alt='Terassenbelag (3D-Simulation)' class='full' /></p>
<p>Auf der Suche nach dem richtigen Terrassenbelag habe ich mich für <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4ische_L%C3%A4rche">europäische Lärche</a> entschieden, da es hier keine bedenklichen Abbaumethoden gibt &mdash; <a href="http://www.holzfragen.de/seiten/laerche.html">im Gegensatz zur sibirischen Lärche</a>. Tropenhölzern wie <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Yellow_Balau">Bangkirai</a>, kommen grundsätzlich für mich nicht in Frage.</p>
<p>Also habe ich mich in den letzten Wochen ausführlich mit der Frage beschäftigt, wie eine Dielen-Terrasse überhaupt gebaut wird, wie viel Holz ich für die Dachterrasse benötige und wie ich das Holz am besten verlege. Oben siehst Du das Ergebnis. Mit Hilfe eines 3D-Programmes konnte ich die Verlegung simulieren und so auch die benötigte Menge ermitteln.</p>
<h3>Preisvergleich</h3>
<p>Neben der ersten Anlaufstelle für Holz, dem Baumarkt und dem Holzfachhandel, gibt es mittlerweile auch einige Anbieter, die deutschlandweit mit Terrassenholz handeln &mdash; teilweise kostet die Lieferung innerhalb Deutschlands nur 25 € (z.B. bei <a href="http://dielen-online.de/">dielen-online.de</a>).</p>
<p>Den Vogel schießt hier der nahe gelegene Holzfachmarkt <a href="/r.php/http://holzland-becker.de/">Holzland Becker</a> ab, der mehr als die Hälfte teurer als der günstigste Anbieter (Dielen-Online) ist &mdash; Lieferung noch gar nicht mit eingerechnet.</p>
<p>Ganz ähnlich verhält es sich mit den benötigten Schrauben. Für die Fläche benötige ich ca. 1.200 Schrauben aus Edelstahl. Im Baumarkt zahlt man pro kg ca. 45 bis 50 €. Bei ebay findet man die Schrauben schon für 10 € pro kg.</p>
<p>Anders wieder beim notwendigen Holzschutz-Öl. Hier geben sich ebay und der Baumarkt eigentlich nichts. Die paar Euro, die der Baumarkt teurer ist kommen bei den Versandkosten bei einer Online-Bestellung noch oben drauf.</p>
<h3>Links</h3>
<p>Meine gesammelten Links zum Thema Terrasse finden sich übrigens auf <a href="http://del.icio.us/tacker/terrasse">del.icio.us</a>.</p>
<small>Copyright © 2002-2008 Markus Tacker<br/>
Dieser Feed ist nur für den persönlichen, nicht gewerblichen Gebrauch bestimmt. Eine Verwendung dieses Feeds auf anderen Webseiten verstößt gegen das Urheberrecht. Wenn Sie diesen Inhalt nicht in Ihrem News-Reader lesen, so macht sich die Site, die Sie betrachten, der Urheberrechtsverletzung schuldig. Mit einer Veröffentlichung akzeptiert der Beitreiber ein Nutzungsgebühr i.H.v. 50 EUR pro Beitrag und angefangenem Monat. (digitalfingerprint: 5ad2eae7e9494dddd893a07769d9422e (192.168.1.100) )</small>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://m.tacker.org/721.terassenbelag.html/feed</wfw:commentRss>
		</item>
		<item>
		<title>Erste Verzögerung: Treppe</title>
		<link>https://m.tacker.org/722.erste-verzogerung-treppe.html</link>
		<comments>https://m.tacker.org/722.erste-verzogerung-treppe.html#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 19 Apr 2007 18:26:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Markus Tacker</dc:creator>
		
		<category><![CDATA[Ausbau]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://m.tacker.org/722.erste-verzogerung-treppe.html</guid>
		<description><![CDATA[Bisher ist ja alles glatt gegangen. Es sind keine unerkannten Schäden an der gut einhundert Jahre alten Substanz unseres Hauses aufgetreten, es ist kein Feuer ausgebrochen und alle kleinen Mängel wurden umgehen behoben.
Doch nun hat aber der erste Unternehmer einen Bock geschossen. Die Treppe kommt nicht wie versprochen diese Woche, sondern wir sollen noch mindestens [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Bisher ist ja alles glatt gegangen. Es sind keine unerkannten Schäden an der gut einhundert Jahre alten Substanz unseres Hauses aufgetreten, es ist kein Feuer ausgebrochen und alle kleinen Mängel wurden umgehen behoben.</p>
<p>Doch nun hat aber der erste Unternehmer einen Bock geschossen. Die Treppe kommt nicht wie versprochen diese Woche, sondern wir sollen noch mindestens drei Wochen warten &mdash; bei einer zugesagten Lieferzeit von 3 Wochen ist das schon arg unverschämt. Laut Angabe der Firma könnte der Lieferant nicht liefern, außerdem sei ja Ostern gewesen &mdash; wie überraschend. Das Fehlen der Treppe verzögert die Arbeiten von Elektriker, Trockenbauer und Fußbodenlegern.</p>
<p>Viel können wir zur Zeit nicht machen. Die erste Fristsetzung mit einer großzügigen Frist von zwei Wochen ist raus gegangen.</p>
<small>Copyright © 2002-2008 Markus Tacker<br/>
Dieser Feed ist nur für den persönlichen, nicht gewerblichen Gebrauch bestimmt. Eine Verwendung dieses Feeds auf anderen Webseiten verstößt gegen das Urheberrecht. Wenn Sie diesen Inhalt nicht in Ihrem News-Reader lesen, so macht sich die Site, die Sie betrachten, der Urheberrechtsverletzung schuldig. Mit einer Veröffentlichung akzeptiert der Beitreiber ein Nutzungsgebühr i.H.v. 50 EUR pro Beitrag und angefangenem Monat. (digitalfingerprint: 5ad2eae7e9494dddd893a07769d9422e (192.168.1.100) )</small>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://m.tacker.org/722.erste-verzogerung-treppe.html/feed</wfw:commentRss>
		</item>
		<item>
		<title>Beginn der Fassadenarbeiten</title>
		<link>https://m.tacker.org/707.beginn-der-fassadenarbeiten.html</link>
		<comments>https://m.tacker.org/707.beginn-der-fassadenarbeiten.html#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 17 Apr 2007 05:40:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Markus Tacker</dc:creator>
		
		<category><![CDATA[Ausbau]]></category>

		<category><![CDATA[Video]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://m.tacker.org/707.beginn-der-fassadenarbeiten.html</guid>
		<description><![CDATA[Eben hat die Firma Heysolt damit begonnen, den alten Putz von unserer Fassade ab zu schlagen &#8212; wie man unschwer hören kann &#8230;


Copyright © 2002-2008 Markus Tacker
Dieser Feed ist nur für den persönlichen, nicht gewerblichen Gebrauch bestimmt. Eine Verwendung dieses Feeds auf anderen Webseiten verstößt gegen das Urheberrecht. Wenn Sie diesen Inhalt nicht in Ihrem [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Eben hat die Firma Heysolt damit begonnen, den alten Putz von unserer Fassade ab zu schlagen &mdash; wie man unschwer hören kann &#8230;</p>
<div style="text-align: center"><object type="application/x-shockwave-flash" data="http://video.google.com/googleplayer.swf?docId=-8355368735466582372&#038;hl=de" width="322" height="268">
<param name="movie" value="http://video.google.com/googleplayer.swf?docId=-8355368735466582372&#038;hl=de" /></object></div>
<small>Copyright © 2002-2008 Markus Tacker<br/>
Dieser Feed ist nur für den persönlichen, nicht gewerblichen Gebrauch bestimmt. Eine Verwendung dieses Feeds auf anderen Webseiten verstößt gegen das Urheberrecht. Wenn Sie diesen Inhalt nicht in Ihrem News-Reader lesen, so macht sich die Site, die Sie betrachten, der Urheberrechtsverletzung schuldig. Mit einer Veröffentlichung akzeptiert der Beitreiber ein Nutzungsgebühr i.H.v. 50 EUR pro Beitrag und angefangenem Monat. (digitalfingerprint: 5ad2eae7e9494dddd893a07769d9422e (192.168.1.100) )</small>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://m.tacker.org/707.beginn-der-fassadenarbeiten.html/feed</wfw:commentRss>
		</item>
		<item>
		<title>Neuer Schornstein</title>
		<link>https://m.tacker.org/699.neuer-schornstein.html</link>
		<comments>https://m.tacker.org/699.neuer-schornstein.html#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 29 Mar 2007 17:49:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Markus Tacker</dc:creator>
		
		<category><![CDATA[Ausbau]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://m.tacker.org/699.neuer-schornstein.html</guid>
		<description><![CDATA[Die Firma Ahrens  hat heute den neuen Schornstein montiert. Den benötigen wir zum Anschluss unseres Schwedenofens &#8212; der zwar noch nicht da, aber schon geplant ist.
Einen neuen Schornstein benötigen wir, da wir den, in der gleichen Ecke bestehenden gemauerten Schornstein nicht verwenden können, da man in Deutschland nicht verschiedene Feuerstätten an einen Schlot hängen [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Die Firma <a href="http://www.schornsteintechnik-rmn.de/">Ahrens </a> hat heute den neuen Schornstein montiert. Den benötigen wir zum Anschluss unseres Schwedenofens &mdash; der zwar noch nicht da, aber schon geplant ist.</p>
<p>Einen neuen Schornstein benötigen wir, da wir den, in der gleichen Ecke bestehenden gemauerten Schornstein nicht verwenden können, da man in Deutschland nicht verschiedene Feuerstätten an einen Schlot hängen darf.</p>
<small>Copyright © 2002-2008 Markus Tacker<br/>
Dieser Feed ist nur für den persönlichen, nicht gewerblichen Gebrauch bestimmt. Eine Verwendung dieses Feeds auf anderen Webseiten verstößt gegen das Urheberrecht. Wenn Sie diesen Inhalt nicht in Ihrem News-Reader lesen, so macht sich die Site, die Sie betrachten, der Urheberrechtsverletzung schuldig. Mit einer Veröffentlichung akzeptiert der Beitreiber ein Nutzungsgebühr i.H.v. 50 EUR pro Beitrag und angefangenem Monat. (digitalfingerprint: 5ad2eae7e9494dddd893a07769d9422e (192.168.1.100) )</small>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://m.tacker.org/699.neuer-schornstein.html/feed</wfw:commentRss>
		</item>
		<item>
		<title>Zimmererarbeiten fertig</title>
		<link>https://m.tacker.org/695.zimmererarbeiten-fertig.html</link>
		<comments>https://m.tacker.org/695.zimmererarbeiten-fertig.html#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 15 Mar 2007 17:51:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Markus Tacker</dc:creator>
		
		<category><![CDATA[Ausbau]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://m.tacker.org/695.zimmererarbeiten-fertig.html</guid>
		<description><![CDATA[Heute sind die Zimmerer fertig geworden. In gut zwei Wochen haben sie alle statisch notwendigen Verstärkungen vorgenommen, den Boden begradigt, die Außenwände zum Dachboden gestellt und den Dachaufbau samt Treppendurchbrüchen gemacht. Endlich konnten wir jeden abend eine Veränderung an unserer Baustelle beobachten.
Die Trockenbauer haben auch schon damit begonnen, die Wand im 4. OG zum Bad [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Heute sind die Zimmerer fertig geworden. In gut zwei Wochen haben sie alle statisch notwendigen Verstärkungen vorgenommen, den Boden begradigt, die Außenwände zum Dachboden gestellt und den Dachaufbau samt Treppendurchbrüchen gemacht. Endlich konnten wir jeden abend eine Veränderung an unserer Baustelle beobachten.</p>
<p>Die Trockenbauer haben auch schon damit begonnen, die Wand im 4. OG zum Bad zu stellen, damit am Montag der Treppenbauer zum Ausmessen kommen kann.</p>
<small>Copyright © 2002-2008 Markus Tacker<br/>
Dieser Feed ist nur für den persönlichen, nicht gewerblichen Gebrauch bestimmt. Eine Verwendung dieses Feeds auf anderen Webseiten verstößt gegen das Urheberrecht. Wenn Sie diesen Inhalt nicht in Ihrem News-Reader lesen, so macht sich die Site, die Sie betrachten, der Urheberrechtsverletzung schuldig. Mit einer Veröffentlichung akzeptiert der Beitreiber ein Nutzungsgebühr i.H.v. 50 EUR pro Beitrag und angefangenem Monat. (digitalfingerprint: 5ad2eae7e9494dddd893a07769d9422e (192.168.1.100) )</small>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://m.tacker.org/695.zimmererarbeiten-fertig.html/feed</wfw:commentRss>
		</item>
		<item>
		<title>13470</title>
		<link>https://m.tacker.org/676.13470.html</link>
		<comments>https://m.tacker.org/676.13470.html#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 05 Mar 2007 10:08:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Markus Tacker</dc:creator>
		
		<category><![CDATA[Ausbau]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://m.tacker.org/676.13470.html</guid>
		<description><![CDATA[
13470 &#8212; das ist die Zahl der letzten Wochenenden. Das ist der Bauschutt in Kilogramm, der beim Abriss von Schornsteinen, Mansardenwände, Dachinnenverkleidung und Zwischenwänden im 4. OG zusammen gekommen ist.
Vielen Dank nochmal an alle Helfer beim Schleppen!
Copyright © 2002-2008 Markus Tacker
Dieser Feed ist nur für den persönlichen, nicht gewerblichen Gebrauch bestimmt. Eine Verwendung dieses Feeds [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img src='https://m.tacker.org/wp-content/uploads/2007/02/container_thumb.jpg' alt='13470' class='full' /></p>
<p>13470 &mdash; das ist die Zahl der letzten Wochenenden. Das ist der Bauschutt in Kilogramm, der beim Abriss von <a href="https://m.tacker.org/654.abriss-der-schornsteine.html">Schornsteinen</a>, <a href="https://m.tacker.org/611.bauvideotagebuch-2.html">Mansardenwände</a>, <a href="https://m.tacker.org/601.abriss-der-dachinnenverkleidung.html">Dachinnenverkleidung</a> und <a href="https://m.tacker.org/574.bauvideotagebuch-1.html">Zwischenwänden im 4. OG</a> zusammen gekommen ist.</p>
<p>Vielen Dank nochmal an alle Helfer beim Schleppen!</p>
<small>Copyright © 2002-2008 Markus Tacker<br/>
Dieser Feed ist nur für den persönlichen, nicht gewerblichen Gebrauch bestimmt. Eine Verwendung dieses Feeds auf anderen Webseiten verstößt gegen das Urheberrecht. Wenn Sie diesen Inhalt nicht in Ihrem News-Reader lesen, so macht sich die Site, die Sie betrachten, der Urheberrechtsverletzung schuldig. Mit einer Veröffentlichung akzeptiert der Beitreiber ein Nutzungsgebühr i.H.v. 50 EUR pro Beitrag und angefangenem Monat. (digitalfingerprint: 5ad2eae7e9494dddd893a07769d9422e (192.168.1.100) )</small>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://m.tacker.org/676.13470.html/feed</wfw:commentRss>
		</item>
		<item>
		<title>Bauvideotagebuch 3</title>
		<link>https://m.tacker.org/682.bauvideotagebuch-3.html</link>
		<comments>https://m.tacker.org/682.bauvideotagebuch-3.html#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 27 Feb 2007 09:00:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Markus Tacker</dc:creator>
		
		<category><![CDATA[Ausbau]]></category>

		<category><![CDATA[Video]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://m.tacker.org/682.bauvideotagebuch-3.html</guid>
		<description><![CDATA[

Heute waren die Zimmerleute mit einem Autokran vor Ort, um ihr Material und den Dachaufbau aufs Dach zu bringen.
Wir haben übrigens ein Halteverbot für unsere Baustelle. Leider haben die Mitarbeiter der Straßenverkehrsbehörde keinen Gedanken an das Stück Fahrradweg zwischen den Parkplätzen und dem Bauzaun verschwendet. So konnte der grüne Kleinwagen da völlig unbehelligt stehen bleiben [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div style="text-align: center"><object type="application/x-shockwave-flash" data="http://video.google.com/googleplayer.swf?docId=1138949120048165978&#038;hl=de" width="400" height="262">
<param name="movie" value="http://video.google.com/googleplayer.swf?docId=1138949120048165978&#038;hl=de" /></object></div>
<p>Heute waren die Zimmerleute mit einem Autokran vor Ort, um ihr Material und den Dachaufbau aufs Dach zu bringen.</p>
<p>Wir haben übrigens ein Halteverbot für unsere Baustelle. Leider haben die Mitarbeiter der Straßenverkehrsbehörde keinen Gedanken an das Stück Fahrradweg zwischen den Parkplätzen und dem Bauzaun verschwendet. So konnte der grüne Kleinwagen da völlig unbehelligt stehen bleiben &mdash; mehr als einen Strafzettel konnten ihm die extra herbei gerufenen Polizisten nicht verpassen. Schließlich steht man auf einem Fahrradweg nicht im Halteverbot &mdash; es ist zwar eine Ordnungswidrigkeit, abgeschleppt wird man deswegen aber nicht.</p>
<p>So hat es dann eine Weile gedauert, bis sich der Autokran zwischen Baustelle und PKW gequetscht hat.</p>
<p>In besserer Qualität (XviD) gibt es das Video <a href="http://static.m.tacker.org/video/bauvideotagebuch3.avi">hier</a>.</p>
<small>Copyright © 2002-2008 Markus Tacker<br/>
Dieser Feed ist nur für den persönlichen, nicht gewerblichen Gebrauch bestimmt. Eine Verwendung dieses Feeds auf anderen Webseiten verstößt gegen das Urheberrecht. Wenn Sie diesen Inhalt nicht in Ihrem News-Reader lesen, so macht sich die Site, die Sie betrachten, der Urheberrechtsverletzung schuldig. Mit einer Veröffentlichung akzeptiert der Beitreiber ein Nutzungsgebühr i.H.v. 50 EUR pro Beitrag und angefangenem Monat. (digitalfingerprint: 5ad2eae7e9494dddd893a07769d9422e (192.168.1.100) )</small>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://m.tacker.org/682.bauvideotagebuch-3.html/feed</wfw:commentRss>
<enclosure url="http://static.m.tacker.org/video/bauvideotagebuch3.avi" length="48042336" type="video/x-msvideo" />
		</item>
		<item>
		<title>Loch im Dach</title>
		<link>https://m.tacker.org/678.loch-im-dach.html</link>
		<comments>https://m.tacker.org/678.loch-im-dach.html#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 26 Feb 2007 09:32:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Markus Tacker</dc:creator>
		
		<category><![CDATA[Ausbau]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://m.tacker.org/678.loch-im-dach.html</guid>
		<description><![CDATA[
Die Zimmerleute sind da&#8230;
Copyright © 2002-2008 Markus Tacker
Dieser Feed ist nur für den persönlichen, nicht gewerblichen Gebrauch bestimmt. Eine Verwendung dieses Feeds auf anderen Webseiten verstößt gegen das Urheberrecht. Wenn Sie diesen Inhalt nicht in Ihrem News-Reader lesen, so macht sich die Site, die Sie betrachten, der Urheberrechtsverletzung schuldig. Mit einer Veröffentlichung akzeptiert der Beitreiber [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://m.tacker.org/album/v/Ausbau/Umbauarbeiten/Loch_im_Dach.jpg.html"><img src='https://m.tacker.org/wp-content/uploads/2007/03/loch_im_dach.jpg' alt='Loch im Dach' class='full' /></a></p>
<p>Die <a href="http://www.zimmerei-absch.de/">Zimmerleute</a> sind da&#8230;</p>
<small>Copyright © 2002-2008 Markus Tacker<br/>
Dieser Feed ist nur für den persönlichen, nicht gewerblichen Gebrauch bestimmt. Eine Verwendung dieses Feeds auf anderen Webseiten verstößt gegen das Urheberrecht. Wenn Sie diesen Inhalt nicht in Ihrem News-Reader lesen, so macht sich die Site, die Sie betrachten, der Urheberrechtsverletzung schuldig. Mit einer Veröffentlichung akzeptiert der Beitreiber ein Nutzungsgebühr i.H.v. 50 EUR pro Beitrag und angefangenem Monat. (digitalfingerprint: 5ad2eae7e9494dddd893a07769d9422e (192.168.1.100) )</small>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://m.tacker.org/678.loch-im-dach.html/feed</wfw:commentRss>
		</item>
		<item>
		<title>Bad beschlossen</title>
		<link>https://m.tacker.org/664.bad-beschlossen.html</link>
		<comments>https://m.tacker.org/664.bad-beschlossen.html#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 18 Feb 2007 22:11:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Markus Tacker</dc:creator>
		
		<category><![CDATA[Ausbau]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://m.tacker.org/664.bad-beschlossen.html</guid>
		<description><![CDATA[Nachdem wir uns letztens nochmal ausführlich mit verschiedenen Bad-Varianten befasst hatten, haben wir uns für die Version mit der grünen, geschwungenen Platte entschieden. Heute habe ich dann noch einige Feinheiten ausprobiert und das ganze aus verschiedenen Ansichten gerendert.
Der Fußboden ist nun in Schiefer, die grünen Flächen werden lackiert und gefließt wird mit weißen, hochglänzenden Fliesen [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Nachdem wir uns letztens nochmal ausführlich mit verschiedenen Bad-Varianten befasst hatten, haben wir uns für die Version mit der grünen, geschwungenen Platte entschieden. Heute habe ich dann noch einige Feinheiten ausprobiert und das ganze aus verschiedenen Ansichten gerendert.</p>
<p>Der Fußboden ist nun in Schiefer, die grünen Flächen werden lackiert und gefließt wird mit weißen, hochglänzenden Fliesen in 40&#215;20cm. Die restlichen Wände werden mit einen beigefarbenen Putz versehen.</p>
<small>Copyright © 2002-2008 Markus Tacker<br/>
Dieser Feed ist nur für den persönlichen, nicht gewerblichen Gebrauch bestimmt. Eine Verwendung dieses Feeds auf anderen Webseiten verstößt gegen das Urheberrecht. Wenn Sie diesen Inhalt nicht in Ihrem News-Reader lesen, so macht sich die Site, die Sie betrachten, der Urheberrechtsverletzung schuldig. Mit einer Veröffentlichung akzeptiert der Beitreiber ein Nutzungsgebühr i.H.v. 50 EUR pro Beitrag und angefangenem Monat. (digitalfingerprint: 5ad2eae7e9494dddd893a07769d9422e (192.168.1.100) )</small>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://m.tacker.org/664.bad-beschlossen.html/feed</wfw:commentRss>
		</item>
		<item>
		<title>Abriss der Schornsteine</title>
		<link>https://m.tacker.org/654.abriss-der-schornsteine.html</link>
		<comments>https://m.tacker.org/654.abriss-der-schornsteine.html#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 11 Feb 2007 15:30:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Markus Tacker</dc:creator>
		
		<category><![CDATA[Ausbau]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://m.tacker.org/654.abriss-der-schornsteine.html</guid>
		<description><![CDATA[Gestern mussten die Schornsteine dran glauben. Mit der Tatkräftigen Unterstützung von Henning, Alex, Benjamin, Tobi, Claudi und Oli haben wir uns schon früh am Morgen an die Arbeit gemacht.
Leider hatte der Gerüstbauer vergessen uns mitzuteilen, dass er das Bedienteil für den Materialaufzug beim Kioskbesitzer abgegeben hat &#8212; und nicht wie besprochen beim Architekten oder bei [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Gestern mussten die Schornsteine dran glauben. Mit der Tatkräftigen Unterstützung von Henning, Alex, Benjamin, Tobi, Claudi und Oli haben wir uns schon früh am Morgen an die Arbeit gemacht.</p>
<p>Leider hatte der Gerüstbauer vergessen uns mitzuteilen, dass er das Bedienteil für den Materialaufzug beim Kioskbesitzer abgegeben hat &mdash; und nicht wie besprochen beim Architekten oder bei den Bauherren (also uns). So haben wir dann bis 16 Uhr jeden Schutteimer einzeln abgeseilt.</p>
<p>Trotzdem haben wir eine ansehnliche Menge Schutt nach unten geschafft. Der 10m³-Container ist ziemlich voll.</p>
<p>Am Montag kommt ein neuer Container für den Rest, der noch oben ist.</p>
<small>Copyright © 2002-2008 Markus Tacker<br/>
Dieser Feed ist nur für den persönlichen, nicht gewerblichen Gebrauch bestimmt. Eine Verwendung dieses Feeds auf anderen Webseiten verstößt gegen das Urheberrecht. Wenn Sie diesen Inhalt nicht in Ihrem News-Reader lesen, so macht sich die Site, die Sie betrachten, der Urheberrechtsverletzung schuldig. Mit einer Veröffentlichung akzeptiert der Beitreiber ein Nutzungsgebühr i.H.v. 50 EUR pro Beitrag und angefangenem Monat. (digitalfingerprint: 5ad2eae7e9494dddd893a07769d9422e (192.168.1.100) )</small>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://m.tacker.org/654.abriss-der-schornsteine.html/feed</wfw:commentRss>
		</item>
		<item>
		<title>Bad - Noch mehr Möglichkeiten</title>
		<link>https://m.tacker.org/652.bad-noch-mehr-moglichkeiten.html</link>
		<comments>https://m.tacker.org/652.bad-noch-mehr-moglichkeiten.html#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 17:46:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Markus Tacker</dc:creator>
		
		<category><![CDATA[Ausbau]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://m.tacker.org/652.bad-noch-mehr-moglichkeiten.html</guid>
		<description><![CDATA[Es ist echt zum Kotzen &#8212; wir können uns einfach für keine Variante entscheiden. In den vergangene Wochen haben wir uns um Bodenfliesen, Tapeten, Farbvarianten, Waschtischarten und viele andere Kleinigkeiten die Köpfe zerbrochen damit wir ein tolles Bad bekommen. 
Dieser Teil des Ausbaues ist wirklich frustrierend. Oben seht ihr die Entwürfe dir wir jetzt mal [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Es ist echt zum Kotzen &mdash; wir können uns einfach für keine Variante entscheiden. In den vergangene Wochen haben wir uns um Bodenfliesen, Tapeten, Farbvarianten, Waschtischarten und viele andere Kleinigkeiten die Köpfe zerbrochen damit wir ein tolles Bad bekommen. </p>
<p>Dieser Teil des Ausbaues ist wirklich frustrierend. Oben seht ihr die Entwürfe dir wir jetzt mal gemacht haben. Die Tapete ist ziemlich final, da wird sich nicht mehr viel tun. Diesmal haben wir Schiefer als Bodenbelag genommen &mdash; der sieht gut aus und ist recht günstig.</p>
<small>Copyright © 2002-2008 Markus Tacker<br/>
Dieser Feed ist nur für den persönlichen, nicht gewerblichen Gebrauch bestimmt. Eine Verwendung dieses Feeds auf anderen Webseiten verstößt gegen das Urheberrecht. Wenn Sie diesen Inhalt nicht in Ihrem News-Reader lesen, so macht sich die Site, die Sie betrachten, der Urheberrechtsverletzung schuldig. Mit einer Veröffentlichung akzeptiert der Beitreiber ein Nutzungsgebühr i.H.v. 50 EUR pro Beitrag und angefangenem Monat. (digitalfingerprint: 5ad2eae7e9494dddd893a07769d9422e (192.168.1.100) )</small>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://m.tacker.org/652.bad-noch-mehr-moglichkeiten.html/feed</wfw:commentRss>
		</item>
		<item>
		<title>Los gehts!</title>
		<link>https://m.tacker.org/650.los-gehts.html</link>
		<comments>https://m.tacker.org/650.los-gehts.html#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 17:26:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Markus Tacker</dc:creator>
		
		<category><![CDATA[Ausbau]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://m.tacker.org/650.los-gehts.html</guid>
		<description><![CDATA[Seit der Genehmigung des Bauantrages sind wieder drei Monate vergangen. In dieser Zeit hat sich nichts an unsere Baustelle getan. Doch jetzt liegt auch die letzte Genehmigung &#8212; die für das Gerüst &#8212; vor, für die wichtigsten Gewerke sind die Angebote verhandelt und das ganze ist auch noch gut versichert.
Somit steht dann dem tatsächlichen Baubeginn [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Seit der <a href="https://m.tacker.org/572.bauantrag-genehmigt.html">Genehmigung des Bauantrages</a> sind wieder drei Monate vergangen. In dieser Zeit hat sich nichts an unsere Baustelle getan. Doch jetzt liegt auch die letzte Genehmigung &mdash; die für das Gerüst &mdash; vor, für die wichtigsten Gewerke sind die Angebote verhandelt und das ganze ist auch noch gut versichert.</p>
<p>Somit steht dann dem tatsächlichen Baubeginn nichts mehr im Weg. Dieser wird heute durch das Aufstellen der Parkverbotsschilder auf den angrenzenden Parkflächen eingeleitet. Ab Mittwoch kommen dann die Gerüstbauer und verstecken und Haus in einem riesen Gerüst. Die für das Gerüst notwendige Beschilderung hat die Straßenverkehrsbehörde in einem <a href='https://m.tacker.org/wp-content/uploads/2007/02/vzp000abb000a97_xx_02_senefelderstrase_631.pdf' title='Schilderplan'>übersichtlichen Schilderplan</a> dargestellt.</p>
<p>Am Wochenende folgt dann der Abriss der beiden Schornsteine und das Wegschaffen des Schutts. Ab kommender Woche sind dann auch endlich echte Handwerker bei uns zu Gange.</p>
<small>Copyright © 2002-2008 Markus Tacker<br/>
Dieser Feed ist nur für den persönlichen, nicht gewerblichen Gebrauch bestimmt. Eine Verwendung dieses Feeds auf anderen Webseiten verstößt gegen das Urheberrecht. Wenn Sie diesen Inhalt nicht in Ihrem News-Reader lesen, so macht sich die Site, die Sie betrachten, der Urheberrechtsverletzung schuldig. Mit einer Veröffentlichung akzeptiert der Beitreiber ein Nutzungsgebühr i.H.v. 50 EUR pro Beitrag und angefangenem Monat. (digitalfingerprint: 5ad2eae7e9494dddd893a07769d9422e (192.168.1.100) )</small>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://m.tacker.org/650.los-gehts.html/feed</wfw:commentRss>
		</item>
		<item>
		<title>Bauvideotagebuch 2</title>
		<link>https://m.tacker.org/611.bauvideotagebuch-2.html</link>
		<comments>https://m.tacker.org/611.bauvideotagebuch-2.html#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 20 Dec 2006 11:53:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Markus Tacker</dc:creator>
		
		<category><![CDATA[Ausbau]]></category>

		<category><![CDATA[Video]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://m.tacker.org/611.bauvideotagebuch-2.html</guid>
		<description><![CDATA[Dank Zwangsurlaub habe ich mich heute an die restlichen Wände der ehemaligen Dachbodenkammern gemacht. Der ganze Raum wird dann zu Küche, Ess- und Wohnbereich.


In besserer Qualität (XviD) gibt es das Video hier.
Copyright © 2002-2008 Markus Tacker
Dieser Feed ist nur für den persönlichen, nicht gewerblichen Gebrauch bestimmt. Eine Verwendung dieses Feeds auf anderen Webseiten verstößt gegen [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Dank Zwangsurlaub habe ich mich heute an die restlichen Wände der ehemaligen Dachbodenkammern gemacht. Der ganze Raum wird dann zu Küche, Ess- und Wohnbereich.</p>
<div style="text-align: center"><object type="application/x-shockwave-flash" data="http://video.google.com/googleplayer.swf?docId=2459140400415575510&#038;hl=de" width="400" height="262">
<param name="movie" value="http://video.google.com/googleplayer.swf?docId=2459140400415575510&#038;hl=de" /></object></div>
<p>In besserer Qualität (XviD) gibt es das Video <a href="http://static.m.tacker.org/video/bauvideotagebuch2.avi">hier</a>.</p>
<small>Copyright © 2002-2008 Markus Tacker<br/>
Dieser Feed ist nur für den persönlichen, nicht gewerblichen Gebrauch bestimmt. Eine Verwendung dieses Feeds auf anderen Webseiten verstößt gegen das Urheberrecht. Wenn Sie diesen Inhalt nicht in Ihrem News-Reader lesen, so macht sich die Site, die Sie betrachten, der Urheberrechtsverletzung schuldig. Mit einer Veröffentlichung akzeptiert der Beitreiber ein Nutzungsgebühr i.H.v. 50 EUR pro Beitrag und angefangenem Monat. (digitalfingerprint: 5ad2eae7e9494dddd893a07769d9422e (192.168.1.100) )</small>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://m.tacker.org/611.bauvideotagebuch-2.html/feed</wfw:commentRss>
<enclosure url="http://static.m.tacker.org/video/bauvideotagebuch2.avi" length="15567272" type="video/x-msvideo" />
		</item>
		<item>
		<title>Abriss der Dachinnenverkleidung</title>
		<link>https://m.tacker.org/601.abriss-der-dachinnenverkleidung.html</link>
		<comments>https://m.tacker.org/601.abriss-der-dachinnenverkleidung.html#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 09 Dec 2006 22:23:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Markus Tacker</dc:creator>
		
		<category><![CDATA[Ausbau]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://m.tacker.org/601.abriss-der-dachinnenverkleidung.html</guid>
		<description><![CDATA[Da der Beginn der Bauarbeiten endlich absehbar ist und noch im Dezember das Gerüst aufgestellt wird, war es an der Zeit sich wieder um den Abriss der alten Dachbodenkammern zu kümmern. Heute habe ich mich vorrangig um den Abriss der brennbaren Materialien gekümmert, da wir diese selbst zur Müllverbrennung fahren, anstatt diese für teuer Geld [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Da der Beginn der Bauarbeiten endlich absehbar ist und noch im Dezember das Gerüst aufgestellt wird, war es an der Zeit sich wieder um den Abriss der alten Dachbodenkammern zu kümmern. Heute habe ich mich vorrangig um den Abriss der brennbaren Materialien gekümmert, da wir diese selbst zur Müllverbrennung fahren, anstatt diese für teuer Geld von einem Containerdienst abholen zu lassen.</p>
<p>Das dabei schon einige Teile der Wände mit einstürzten war nicht zu vermeiden &mdash; diese Gipsplatten sind einfach nur lose ineinandergesetzt.</p>
<p>Das dreckigste war aber der ganzen Dreck der sich zwischen Dachlattung und Innenverkleidung angesammelt hat &mdash; der mir dann auch fröhlich entgegenströmte. Dementsprechende sah ich dann nach 6 Stunden aus, als hätte ich in einem Bergwerksstolle Kohle geschaufelt &mdash; zumindest war es genau so anstrengend.</p>
<small>Copyright © 2002-2008 Markus Tacker<br/>
Dieser Feed ist nur für den persönlichen, nicht gewerblichen Gebrauch bestimmt. Eine Verwendung dieses Feeds auf anderen Webseiten verstößt gegen das Urheberrecht. Wenn Sie diesen Inhalt nicht in Ihrem News-Reader lesen, so macht sich die Site, die Sie betrachten, der Urheberrechtsverletzung schuldig. Mit einer Veröffentlichung akzeptiert der Beitreiber ein Nutzungsgebühr i.H.v. 50 EUR pro Beitrag und angefangenem Monat. (digitalfingerprint: 5ad2eae7e9494dddd893a07769d9422e (192.168.1.100) )</small>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://m.tacker.org/601.abriss-der-dachinnenverkleidung.html/feed</wfw:commentRss>
		</item>
		<item>
		<title>Bad - Das kurze Wort mit den vielen Möglichkeiten</title>
		<link>https://m.tacker.org/593.bad-das-kurze-wort-mit-den-vielen-moglichkeiten.html</link>
		<comments>https://m.tacker.org/593.bad-das-kurze-wort-mit-den-vielen-moglichkeiten.html#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 26 Nov 2006 23:27:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Markus Tacker</dc:creator>
		
		<category><![CDATA[Ausbau]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://m.tacker.org/593.bad-das-kurze-wort-mit-den-vielen-moglichkeiten.html</guid>
		<description><![CDATA[Es mag sicherlich schwer zu glauben sein, aber sich für ein Bad-Stil zu entscheiden ist echt schwer. Zur Zeit ist ja der schlicht und moderne Stil sehr angesagt. So findet man auch in den Bad-Ausstellungen und Katalogen vorrangig diese Art von Bädern &#8212; der unterkühlte Charme ist nicht so ganz das, was wir für die [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Es mag sicherlich schwer zu glauben sein, aber sich für ein Bad-Stil zu <a href="https://m.tacker.org/100.bad.html">entscheiden</a> ist echt schwer. Zur Zeit ist ja der schlicht und moderne Stil sehr angesagt. So findet man auch in den Bad-Ausstellungen und Katalogen vorrangig <a href="http://www.duravit.de/duravit/html/default/useo-6q3rvf.de.html">diese</a> <a href="http://www.villeroy-boch.com/LOOP___FRIENDS.1858.0.html?&#038;C=DE&#038;L=de">Art</a> von Bädern &mdash; der unterkühlte Charme ist nicht so ganz das, was wir für die untere Etage suchen.</p>
<p>Ein wenig romantisch soll es sein, nicht zu viel gefliest. Und das ist echt schwer zu finden. </p>
<p>Also bleibt einem nichts anderes übrig, als sich erstmal selbst an den Entwurf des Traum-Bades zu wagen. Das haben wir jetzt am Wochenende gemacht.</p>
<p>Herausgekommen ist ein Entwurf in Blau-Weiß mit einer verspielten Fußbodenfliese, einem gemauerten Waschtisch mit blauen Mosaikfliesen und Aufsatzwaschbecken. Die Wand ist mit, in Lichtgrau gehaltenen, Paneelen verkleidet. Darüber findet sich eine Mustertapete. Weitere gerenderte Bilder <a href="/r.php/http://picasaweb.google.com/m.tacker.org/BadEntwRfe">finden sich in meinem Album</a>. Dort gibt es auch die schwarze-weiß-rote Vorstufe zu bestaunen.</p>
<p>Ich wäre echt begeistert, wenn mir der Entwurf auch in einer Woche noch gefällt&#8230;</p>
<small>Copyright © 2002-2008 Markus Tacker<br/>
Dieser Feed ist nur für den persönlichen, nicht gewerblichen Gebrauch bestimmt. Eine Verwendung dieses Feeds auf anderen Webseiten verstößt gegen das Urheberrecht. Wenn Sie diesen Inhalt nicht in Ihrem News-Reader lesen, so macht sich die Site, die Sie betrachten, der Urheberrechtsverletzung schuldig. Mit einer Veröffentlichung akzeptiert der Beitreiber ein Nutzungsgebühr i.H.v. 50 EUR pro Beitrag und angefangenem Monat. (digitalfingerprint: 5ad2eae7e9494dddd893a07769d9422e (192.168.1.100) )</small>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://m.tacker.org/593.bad-das-kurze-wort-mit-den-vielen-moglichkeiten.html/feed</wfw:commentRss>
		</item>
	</channel>
</rss>
